dificuldades!!!!
Compreender e entender o que cada excerto do codigo fazia;
Criar funcoes , sabendo que havia ruido(pois os valores variavam a cada novo comeco do simulador);
Saber controlar a orientacao do rato segundo o mapa, para chegar ate ao queijo;

Como ultrapassei essas dificuldades???
Com a ajuda da equipa e dos formadores;
Com pesquisa;
Com tentativa erro ao testar os sensores e a conseguir acertar nos valores(muito dificil);


O que aprendi???
Nocao do desenvolvimento/complexidade de um projeto em ambiente de trabalho;
Que nao deviamos desistir apos muitas dificuldades, mas sim batalhar mais ate conseguir ir ao sucesso;

conclusao:
O projeto desde o inicio que foi muito dificil de concretizar e realizar, neste caso compreender o que cada linha de codigo fazia 
foi preciso esforco para conseguir entender ou tentar perceber o codigo e o que cada funcao fazia 
apos muitas tentativas erro , consegui por o rato a chegar ao queijo e depois a rodar para voltar para tras, 
devido as dificuldades que tive perdi o animo e acabei por desistir de tentar fazer com que o  rato andasse pelo mapa, e tb pela complexidade do projeto , porque sinto que ainda ,nao aprendi o suficiente , neste caso ainda nao tenho bem definido as bases , para conseguir realizar este projeto no total
apesar disso tudo , foi divertido ver a complexidade de um programa a serio, ver toda a ajuda e confianca que colegas e formadores depositaram em nos 
e aprendi que apesar de todas as dificuldades que nos aparecam a frente temos de continuar a batalhar , pois cada falhanco é so mais um passo para o sucesso,
entao apesar de ter desistido do projeto , sei que nao vou desistir de mais nenhum pois vou pedir mais ajuda, e pesquisar muita mais informacao para conseguir realizar os projetos seguintes

P.S:
Agradeco todo o esforco que puseram em nos ,com o projeto , tanto os formadores como os orientadores

obrigado,Diogo Oliveira

